\chapter{آزمون ها و نتایج}
\section{هاب}
برای راه اندازی هاب لازم است آنرا به نقطه اتصال
\footnote{\lr{Access point}}
مورد نظر متصل کنیم و سرور
\lr{MQTT}
را به آن معرفی کنیم تا راه اندازی شود . هاب دارای دو مود 
\footnote{\lr{Mode}}
می‌باشد. هنگامی که روشن می‌شود ابتدا سعی میکند به اخرین 
نقطه اتصال
و اخرین سرور
\lr{MQTT}
که بوده متصل شود اما اگر به هر دلیلی اتصال رخ ندهد از حالت 
\lr{Station}
به حالت 
\lr{AP}
\footnote{\lr{Access Point}}
میرود و یک  نقطه اتصال
با نام 
\lr{HUB\_AP}
می‌سازد که رمز آن 
\lr{12345678}
می‌باشد.هنگامی که به آن متصل شویم و در مرورگر وب 
\footnote{\lr{web browser}}
مقدار
\lr{192.168.4.1}
را وارد کنیم ذر صفحه شکل
\ref{2_1}
 ظاهر می‌شود.
 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=7cm ,height=9cm]{./images/wifi_manager_mini.png}
	\caption{صفحه وارد شدن به تنظیمات}
	\label{2_1}
\end{figure}
هنگامی که روی گزینه
\lr{Configure WiFi}
کلیک کنیم یک صفحه جدید ظاهر میشود که یک لیست از 
\lr{AP}
های موجود در محیط به ترتیب قدرت سیگنال میدهد که در شکل 
\ref{2_2}
مشاهده می‌کنید.در این صفحه باید در دو قسمت اول ابتدا باید نام
\lr{AP}
که قصد اتصال به آن را داریم و سپس رمز آنرا وارد کنیم.در قسمت بعدی باید 
\lr{IP}
سرور
\lr{MQTT}
را وارد کنیم که میتواند به صورت محلی یا آدرس اینترنتی باشد اما به صورت عدد
\lr{IP}
باید وارد شود.در قسمت بعدی می‌بایست پورتی که سرویس مسیج بروکر روی آن بالا آمده را تعیین و بعد از آن نام آنرا وارد کنیم و در سه قسمت بعدی باید یک 
\lr{IP}
به صورت
\lr{Static}
به آن بدهیم.سپس کافیست دکمه 
\lr{save}
را بزنیم تا تنظیمات ذخیره شود و به 
\lr{AP}
مورد نظر متصل شود.اگر به هر دلیلی اتصال پیدا نکند فرایند از سر گرفته می‌شود.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=6cm ,height=12cm]{./images/access_points.png}
	\caption{صفحه تنظیمات}
	\label{2_2}
\end{figure}

\section{نود}
این قسمت بخش ساده ای است.در حال حاضر شماره نود ها به صورت
\lr{Hard Code}
داخل ریز‌کنترل کننده آن ذخیره می‌شود بنابراین کافیست فقط آنرا به برق بزنیم و این قسمت تنظیمات خاص دیگری ندارد.

\section{اندروید}
در اپلیکیشن اندروید یکی از چیز هایی که فعلا به صورت طراحی قرار گرفته و استفاده نمیشود پروتکل 
\lr{TCP}
است. از این پروتکل برای مواردی استفاده می شود که برای مثال به اینترنت یا سرور
\lr{MQTT}
دسترسی نباشد. در حال حاضر این بخش از پروژه توسعه نیافته و فقط به صورت گرافیکی حضور دارد.
\\
اپلیکیشن از چند صفحه تشکیل شده است که یکی از صفحه های آن
\lr{Setting}
میباشد. برای کار با آن لازم است ابتدا 
\lr{IP, Port}
وارد شود و دکمه
\lr{MQTT}
زده شود.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=5cm ,height=8cm]{./images/android_set_ip.png}
	\caption{ صفحه تنظیمات اندروید}
	\label{2_3}
\end{figure}
سپس کافیست به صفحه اصلی ورود پیدا کرده  و دکمه اتصال زده شود. سپس با اضافه کردن 
\lr{Node}
 ورود به آن میتوان به کنترل و تنظیم شدت روشنایی پرداخت. این کار با عقب و جلو کشیدن 
\lr{slide bar}
محقق می شود.




\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=15cm ,height=8cm]{./images/android.png}
	\caption{ رابط کاربری اندروید}
	\label{2_4}
\end{figure}